Quiz Questions / MCQs (Module 1)
Multiple Choice Questions

**Q1. What is the primary role of an Operating System?**
A. Compile programs
B. Manage hardware and software resources
C. Store user data
D. Provide internet access

Correct Answer: B

**Q2. Linux is best described as:**
A. A complete operating system only
B. A proprietary operating system
C. A kernel used with GNU tools
D. A desktop environment

Correct Answer: C

**Q3. Who developed the Linux kernel?**
A. Richard Stallman
B. Dennis Ritchie
C. Linus Torvalds
D. Ken Thompson

Correct Answer: C

**Q4. Which license requires derivative works to remain open source?**
A. MIT
B. Apache
C. BSD
D. GPL

Correct Answer: D

**Q5. Which Linux distribution is commonly used for beginners and servers?**
A. Arch Linux
B. Ubuntu
C. Gentoo
D. Slackware

Correct Answer: B

**Q6. Which operating system is most widely used on cloud platforms?**
A. Windows
B. macOS
C. Linux
D. UNIX

Correct Answer: C

**Q7. Which component directly interacts with hardware?**
A. Shell
B. Applications
C. Kernel
D. System libraries

Correct Answer: C

**Q8. What does CLI stand for?**
A. Common Linux Interface
B. Command Line Interface
C. Core Linux Interpreter
D. Central Login Interface

Correct Answer: B

**Q9. Which is NOT a characteristic of Linux?**
A. Open source
B. Multi-user
C. Single-tasking
D. Secure

Correct Answer: C

**Q10. A Linux distribution includes:**
A. Kernel only
B. Kernel and hardware drivers only
C. Kernel, tools, and package manager
D. GUI only

Correct Answer: C

Below are the **same 30 MCQs**, **renumbered to start from Q11**, ready to replace the previous numbering in your `.md` file.
**No content has been changed—only numbering.**

---

**Q11. Which layer of Linux directly communicates with hardware?**
A. Shell
B. Applications
C. Kernel
D. File system

**Correct Answer:** C

---

**Q12. Linux was originally developed for which architecture?**
A. ARM
B. x86
C. PowerPC
D. SPARC

**Correct Answer:** B

---

**Q13. Which term best describes Linux’s ability to support multiple users simultaneously?**
A. Multithreading
B. Multi-processing
C. Multi-user
D. Multi-core

**Correct Answer:** C

---

**Q14. What does GNU stand for?**
A. General Network Utility
B. GNU’s Not Unix
C. Global Network Unix
D. Graphical Network Utility

**Correct Answer:** B

---

**Q15. Which component interprets user commands in Linux?**
A. Kernel
B. Shell
C. Compiler
D. Loader

**Correct Answer:** B

---

**Q16. Which Linux feature allows multiple tasks to run at the same time?**
A. Multi-user
B. Multi-session
C. Multitasking
D. Multi-login

**Correct Answer:** C

---

**Q17. Which of the following is NOT a Linux distribution?**
A. Ubuntu
B. Fedora
C. Windows Server
D. Debian

**Correct Answer:** C

---

**Q18. Which Linux distribution is closely related to Red Hat Enterprise Linux (RHEL)?**
A. Ubuntu
B. Arch Linux
C. Rocky Linux
D. Linux Mint

**Correct Answer:** C

---

**Q19. Which license allows software to be used, modified, and sold with minimal restrictions?**
A. GPL
B. Apache
C. MIT
D. AGPL

**Correct Answer:** C

---

**Q20. Which Linux use case dominates cloud computing platforms?**
A. Gaming
B. Desktop publishing
C. Server workloads
D. Multimedia editing

**Correct Answer:** C

---

**Q21. Which interface is preferred for remote server management?**
A. GUI
B. Touch interface
C. CLI
D. Voice interface

**Correct Answer:** C

---

**Q22. Why do most production Linux servers avoid GUI installation?**
A. GUI is insecure
B. GUI consumes system resources
C. GUI is not supported
D. GUI blocks networking

**Correct Answer:** B

---

**Q23. Which organization maintains the Linux kernel?**
A. GNU Foundation
B. Apache Foundation
C. Linux Foundation
D. Red Hat

**Correct Answer:** C

---

**Q24. Which statement about Linux is TRUE?**
A. Linux is owned by Microsoft
B. Linux is single-user
C. Linux is open source
D. Linux requires GUI

**Correct Answer:** C

---

**Q25. Which component provides system calls to applications?**
A. Shell
B. Kernel
C. Desktop Environment
D. BIOS

**Correct Answer:** B

---

**Q26. Which Linux feature improves security by separating users?**
A. Multitasking
B. Multi-user design
C. Multithreading
D. Multi-core support

**Correct Answer:** B

---

**Q27. Which Linux distribution is known for bleeding-edge updates?**
A. Debian
B. Ubuntu LTS
C. Arch Linux
D. Rocky Linux

**Correct Answer:** C

---

**Q28. What is the primary reason Linux is widely used in DevOps?**
A. Attractive GUI
B. Strong CLI and automation
C. Gaming support
D. Office applications

**Correct Answer:** B

---

**Q29. Which of the following best defines a Linux distribution?**
A. Kernel only
B. Kernel with user-space tools
C. Desktop environment
D. Bootloader

**Correct Answer:** B

---

**Q30. Which of these is an example of a desktop environment?**
A. Bash
B. GNOME
C. Kernel
D. systemd

**Correct Answer:** B

---

**Q31. Linux follows which operating system philosophy?**
A. Windows NT
B. Monolithic
C. UNIX
D. Microkernel-only

**Correct Answer:** C

---

**Q32. Which file system concept is essential to Linux architecture?**
A. Drive letters
B. Registry
C. Single-root directory (/)
D. Task Manager

**Correct Answer:** C

---

**Q33. What makes Linux highly customizable?**
A. Closed development
B. Vendor restrictions
C. Open source nature
D. GUI dependency

**Correct Answer:** C

---

**Q34. Which job role MOST requires Linux knowledge?**
A. Graphic Designer
B. DevOps Engineer
C. Data Entry Operator
D. Video Editor

**Correct Answer:** B

---

**Q35. Which term refers to text-based system interaction?**
A. GUI
B. CLI
C. API
D. SDK

**Correct Answer:** B

---

**Q36. Which Linux feature improves system reliability?**
A. Frequent reboots
B. Monolithic design
C. Stability and long uptimes
D. Closed source

**Correct Answer:** C

---

**Q37. Which Linux license ensures derivative works remain open source?**
A. MIT
B. BSD
C. Apache
D. GPL

**Correct Answer:** D

---

**Q38. Linux is MOST commonly used in which environment?**
A. Home gaming PCs
B. Cloud data centers
C. Desktop publishing
D. Offline kiosks

**Correct Answer:** B

---

**Q39. Which skill is MOST reinforced by learning Linux?**
A. Manual clicking
B. Automation and scripting
C. Graphic design
D. Gaming optimization

**Correct Answer:** B

---

**Q40. RHCSA and LPIC certifications focus primarily on:**
A. GUI tools
B. Conceptual Linux understanding
C. Practical CLI skills
D. Desktop customization

**Correct Answer:** C
